Thiết kế hướng miền được Eric Evans giới thiệu trong cuốn sách \emph{"Domain Driven Design: Tackling Complexity in the Heart of Software"}. \emph{Thiết kế hướng miền (Domain Driven Design)} là một hướng tiếp cận thiết kế phần mềm tập trung vào việc hiểu rõ và mô hình hóa lĩnh vực kinh doanh của một tổ chức. Thiết kế hướng miền nhấn mạnh việc sử dụng lĩnh vực nghiệp vụ kinh doanh để thảo luận và đề xuất giải pháp đáp ứng nhu cầu.

Hệ thống phần mềm được tạo ra để xử lý công việc trong cuộc sống hiện đại. Việc phát triển hệ thống liên kết chặt chẽ với một số khía cạnh cụ thể trong cuộc sống của chúng ta. Trong thiết kế hướng miền, \emph{miền (Domain)} đề cập đến phạm vi kiến thức và vấn đề cụ thể mà hệ thống xử lý.

\begin{itemize}

\item Về góc độ kinh doanh: Miền đại diện cho một lĩnh vực hoặc ngành mà doanh nghiệp hoạt động.

\item Về góc độ hệ thống: Miền có thể coi là đại diện cho không gian vấn đề của hệ thống.

\end{itemize}

\begin{example} \emph{Trong đồ án này, miền được xác định là bài toán giải pháp hóa đơn điện tử.}

\end{example}

Với nhiều phần mềm thiết kế không tốt, phần xử lý các công việc không liên quan đến vấn đề nghiệp vụ kinh doanh như truy cập tập tin, hạ tầng mạng, cơ sở dữ liệu, \dots được lập trình trong đối tượng nghiệp vụ kinh doanh. Cách này giúp tốc độ hoàn thiện nhanh. Tuy nhiên, cách này làm dự án bị mất đi tính hướng đối tượng khó thay thay đổi, mở rộng hệ thống,\dots Thiết kế hướng miền cung cấp một cách để tổ chức mã nguồn và dễ dàng thích ứng với các yêu cầu thay đổi.

Trong kiến trúc vi dịch vụ, thiết kế hướng miền đảm bảo mỗi dịch vụ được thiết kế phản ánh một phần cụ thể của lĩnh vực kinh doanh. Mỗi dịch vụ được quản lí bởi một nhóm phát triển được hỗ trợ bởi các chuyên gia ngành. Trong thiết kế hướng miền, \emph{chuyên gia ngành (Domain Expert)} là người có kiến thức và hiểu biết sâu sắc về vấn đề đang được hệ thống phần mềm giải quyết. Chuyên gia ngành thể hiện chính xác vấn đề kinh doanh, đóng vai trò là nguồn thông tin cho nhóm phát triển.